【駿洋邨】女子成功上樓 嘆不如私人樓

香港樓價高企令不少人「上車」無望，就連公屋亦因長期短缺而「一房難求」，凶宅或近垃圾房的單位成上樓捷徑。有網民近日在內地社交平台「小紅書」發現一篇帖文，只見一名女子表示剛拿到火炭駿洋邨的鎖匙，上門收樓目睹「實物」後，卻大嘆公屋不如私人樓，更直言與丈夫「超級無語」。

有網民今日（13日）在網上討論區「連登」發帖，指在「小紅書」發現一篇帖文，只見有一名女子成功上樓後，卻大嘆公屋不如私人樓。對此，網民大為憤怒：「有朋友send畀我睇到燥咗……可以點樣舉報？」

從該則帖文可見，該名女子上月21日在其「小紅書」個人頁面上，分享多張駿洋邨單位的內部照片，只見應是未開始裝修的清水樓，但她對此表示：

「駿洋村（邨），昨天拿了鑰匙，差一點沒要。以前聽人說住公屋挺好，但是住慣私人住宅去到公屋的地方就知道滋味了，和我老公這2天超級無語。」

帖文一出，隨即引來不少網民留言怒斥：「覺得無語就把公屋交回房屋署，多少人恨都恨唔到！」、「對，很多香港人排了八年也還沒排到。」、「那就拒絕，然後繼續住私樓，把資源留給更有需要的人。」、「那就繼續住私人住宅呀，環境肯定不一樣的。」

而查看該名女子過往在「小紅書」上的帖文可見，有4篇是與國際名牌Louis Vuitton（LV）有關；其中有3篇是「開箱文」，另一篇則是題為「氣死我了」的「抱怨文」。

在該篇「抱怨文」中，她指自己背上「我的新LV」去朋友家聚會，「香港地方太小，人又多，想找地方放我的包也沒合適的地方，我就放我坐的凳（櫈）子上了，趕緊去瞅一眼兒子」；當她10多分鐘後從房間出來時，卻看到「驚人」一幕，

「有一個朋友就把我的包掛在窗上的鐵鉤上，天啊！把我氣死了，五金磨破了幾處地方，我好心疼呀！又不是她拿錢出來買的包，當然不心疼啦！我都不知道怎麼說了，另外一次也是這樣，朋友居然把我香香（應意指「香奈兒（Chanel）」）仍（扔）地上OMG（Oh My God）都是些甚麼人呀？」

女子抱怨自己的「新LV」被友人掛在窗上鐵鉤。
對此，有網民在該則「抱怨文」下留言詢問：「住公屋的人為甚麼購買能力這麼高？」而在另一則「開箱文」中，亦有網民詢問：「住公屋為甚麼買得起奢侈品？」

房屋署：濫用公屋可遭檢控

據房屋署資料指，公共房屋是社會寶貴資源，必須善用及合理編配給真正有需要人士；如租戶被證實濫用公屋，除會被終止租約外，更可能會遭檢控。除屋邨辦事處執行日常租約管制工作外，房屋署亦成立了「善用公屋資源分組」，打擊濫用公屋。

以下為舉報濫用公屋途徑：

致電房屋委員會熱線 2712 2712
填交「舉報濫用公屋郵柬」 或 「舉報濫用公屋表格」
在網上填寫和遞交「舉報濫用公屋網上表格」
舉報濫用公屋網上表格
通知屋邨辦事處
房屋署表示，舉報者所提供的一切資料，署方會絕對保密。

嘆戶口不及誠哥

房屋署：濫用公屋可遭檢控

最後check到係大陸人
表示無濫用

港共就係安排呢啲垃圾住公屋

口臭到咁，氣難下

中國大陸人上香港的公屋超快

垃圾寄生蟲就係去到邊福利拎到邊
仲要不知感恩

訓街囉支那臭雞

交返出黎囉
屌你老母

無奶油
得公屋得天下

呢啲支那賤種快撚啲死全家

支那新移民黃 邊忽黃
條底褲黃定屙果督尿黃
連登仔一齊批鬥支那新移民

快撚D死

房署唔撚做野先係問題, 打擊濫用有打壓民主自由咁勤力, 佢已經贏到好多人支持, 但成班人唔撚做野, 一隻case 拖得就拖, 放得就放, 我都無話可説啦!

你班死狗官不得好死

我不知住得幾開心

有網民今日（13日）在網上討論區「連登」發帖，指在「小紅書」發現一篇帖文，只見有一名女子成功上樓後，卻大嘆公屋不如私人樓。

大陸婆拎到公屋,唔妥間屋太柒

上小紅書唱衰香港

連登仔見到大陸柒文

轉載到連登唱衰大陸

報紙佬見到有趣材料

轉載至報紙

連登仔睇報紙，覺得大陸婆好柒

又轉載翻連登<—Now

有冇更多資料用作舉報

出嚟隻揪 講咁多做咩柒

屌你老母支那豬黎搶樓仲咁撚委屈有種你唔好住

呢啲咁嘅仆街賤閪又要屌又要住, 乜柒福利都奶到盡啦

唔死都無用

200蚊同你收左佢

香港人兇宅都無得住

香港人幾撚折墮

政府

舉報肯做先得架
其實點解佢地咁快上樓
香港人排成十幾二十年
佢地應該7年都未夠

其實check 吓大陸戶口資產，check 大陸房產證有幾難

大陸應該有幾層樓

香港房屋署依家有誠信可言？
仲衰過黑警
將香港福利送俾亞南同大陸人香港人要捱貴租
你睇下新加坡佢地點處理外來人同本地人分別
仲有張超雄我屌你老母含家富貴

😓

又一支竹竿

我識有個新移民同學係勇武
上佢屋企玩
佢老豆連廣東話都講唔正
但係屌鳩黑警同港共

佢地一路住大陸一路排

點會差過私樓呀

睇連登 個個成功人士都係住公屋喺工廈返工

住半山潮撚濕 住寶馬山一落山就俾福建幫斬 火炭好住好多

返觀塘夠熱鬧

大陸人黎，好撚嬲，房署有冇真係查入息架

剩查香港
有撚用咩

相反澳門有得查大陸資產

驚咩吖，真正底層果班都唔撚會反抗架喇

點解要check，你估啲高官有冇喇？

死返支那啦

點反抗？
人地一句你地有交稅咩
你屌一句新香港人，政府就護主話係人材、未來新力軍、團聚唔好破壞人地家人、社工大陸人一定好慘

香港人同社工講有需求，得得幫緊你
背後話香港人無理取鬧自己有手有腳都唔出去做野
以上都係我見解，唔岩可以更正

新玩法

又想平租又想要好質素

講咁多即喺要面喇，繼續捱囉。講真，你出嚟示威乜嘢民主自由高官有得駁，你話你買唔起樓、失業人哋點駁啫。利用後者作為理由達到前者嘅目的先喺最實際嘅做法，全世界都唔會話你有問題，甚至同情你。

屌

成邨大陸人
真心支持政府用駿洋做檢疫中心

推到房署收返個單位
DLLM

我懷疑都唔關入息事，香港夠大把人低入息，但都係派樓俾新移民先

四四正正，好過私樓

公海->連登->公海->連登

政府仲怪香港人憎9佢地
你自己放大埋個閪眼同屎眼睇下呢啲垃圾講咩先啦
同你一樣咁撚狗閪呀柒婆

Lv既袋不嬲for你粗用耐用。

不如放係屋企睇

住開私樓邊會需要住公屋 搵到係邊個一定舉報

香港人就要用600萬買一個咁既單位

融入大灣區內循環格局

支那狗

支那新移民都叫黃
大把公務員仲黃過支那新移民
不過兒燈仔就扮睇唔到
成撚日批鬥公務員
又唔撚批鬥支那新移民R資源

事實係 佢地R資源你無眼睇
定你本身就係支那新移民
一係就唔好一支竹竿批鬥公務員

有錢買私樓名牌都住公屋
果然夠愛國

躝啦屌你老母！

有無巴打識計角度？

屌你老母

返支那住啦仆你個街臭閪

唔住讓出黎大把香港人要

垃圾支那人

幾時有住公屋會好過住私樓既錯覺
咁邊到有人買私樓

樓主只係做緊分化仼務賺緊錢養家
唔好踢爆佢
上年六月到宜家，連新移民都有發起活動反送中同抗議，大家都認同，只要認同香港價值，就係香港人仲話無新移民係黃，真係低級紅嚟

Cap啲留言嚟睇吓

嘆綜緩收入不如掃街阿嬸